

1. $\frac{1}{2} \sin 1$.

由于 $y(0)=0$, 由牛顿-莱布尼兹公式:
 $y(x) = y(x) - y(0) = \int_0^x y'(t) dt = \int_0^x \cos(1-t)^2 dt$.

因此, $\int_0^1 y(x) dx = \int_0^1 dx \int_0^x \cos(1-t)^2 dt = \int_0^1 dt \int_t^1 \cos(1-t)^2 dx$
 $= x y(x) \Big|_0^1 - \int_0^1 x y'(x) dx = y(1) - \int_0^1 x \cos(1-x)^2 dx$
 $= \int_0^1 \cos(1-x)^2 dx - \int_0^1 x \cos(1-x)^2 dx = \int_0^1 (1-x) \cos(1-x)^2 dx$
 $= -\frac{1}{2} \int_0^1 \cos(1-x)^2 d(1-x)^2 = -\frac{1}{2} \sin(1-x)^3 \Big|_0^1$
 $= \frac{1}{2} \sin 1$.

2. 对 $x(x+1)f'(x) - (x+1)f(x) + \int_1^x f(t) dt = x-1$ 两端求导并整理得:

$$(x^2+x)f''(x) + x f'(x) = 1, \text{ 即 } f''(x) + \frac{1}{x+1} f'(x) = \frac{1}{x(x+1)}.$$

\Rightarrow 一个关于 $f'(x)$ 的二阶非齐次线性微分方程.

$$\Rightarrow f'(x) = e^{-\int \frac{1}{x+1} dx} \left[\int e^{\int \frac{1}{x+1} dx} \frac{1}{x(x+1)} dx + C \right] = \frac{1}{x+1} (\ln x + C).$$

在原方程中令 $x=1$, 得 $f'(1)=0$. 从而 $C=0$. $f'(x) = \frac{\ln x}{x+1}$. 则 $f'(2) = \frac{\ln 2}{3}$.

--- 令 $x=2$, 得 $6f'(2) - 3f(2) + \int_1^2 f(x) dx = 1$. 代入 $f'(2) = \frac{\ln 2}{3}$.

$$\Rightarrow \int_1^2 f(x) dx - 3f(2) = 1 - 2\ln 2.$$

另一方面, $\lim_{x \rightarrow 1} \frac{\int_1^x \frac{\sin(t-1)^2}{t-1} dt}{f(x)} \stackrel{\text{洛必达}}{=} \lim_{x \rightarrow 1} \frac{\frac{\sin(x-1)^2}{x-1}}{f'(x)} = \lim_{x \rightarrow 1} \frac{\sin(x-1)^2}{x-1} \cdot \frac{x+1}{\ln x}$
 $= \lim_{x \rightarrow 1} \frac{2\sin(x-1)^2}{(x-1)\ln(1+x-1)} = 2 \lim_{x \rightarrow 1} \frac{(x-1)^2}{(x-1)^2} = 2.$

因此, 原式 $= 1 - 2\ln 2 + 2 = 3 - 2\ln 2$.

3. 令 $t-s=u$, 则 $y = \int_0^t \sin u^2 (-du) = -\int_0^t \sin u^2 du$.

$$\Rightarrow \frac{dy}{dx} = \frac{\frac{d}{dt} \left(\int_0^t \sin u^2 du \right)}{\frac{d}{dt} \left(\int_0^t e^{-s^2} ds \right)} = \frac{\sin t^2}{2e^{-t^2}} = \frac{1}{2} e^{t^2} \sin t^2.$$

$$\frac{d^2 y}{dx^2} = \frac{d}{dt} \left(\frac{dy}{dx} \right) \frac{dt}{dx} = \frac{d}{dt} \left(\frac{1}{2} e^{t^2} \sin t^2 \right) \frac{dt}{dx} = (t e^{t^2} \sin t^2 + t e^{t^2} \cos t^2) \frac{1}{\frac{d}{dt} \left(\int_0^t e^{-s^2} ds \right)}$$

 $= \frac{t}{2} e^{t^2} (\sin t^2 + \cos t^2).$

\therefore 原式 $= -\frac{\sqrt{\pi} e^{\frac{\pi}{2}}}{2}$.

4. 令 $x=-t$, 则

$$I = \int_{-1}^1 \frac{dx}{(1+e^x)(1+x^2)} = \int_{-1}^1 \frac{dt}{(1+e^{-t})(1+t^2)} = \int_{-1}^1 \frac{e^t dt}{(1+e^t)(1+t^2)}.$$

$$\therefore I = \frac{1}{2} \left[\int_{-1}^1 \frac{dx}{(1+e^x)(1+x^2)} + \int_{-1}^1 \frac{e^x dx}{(1+e^x)(1+x^2)} \right].$$

$$= \frac{1}{2} \int_{-1}^1 \frac{dx}{1+x^2} = \int_0^1 \frac{dx}{1+x^2} = \frac{\pi}{4}.$$

5. 由已知, $f'(x) = \frac{8}{\int_0^2 f(x) dx} \Rightarrow f(x) = \frac{8}{\int_0^2 f(x) dx} \cdot x + C$.

由 $f(0)=0$ 知 $C=0$, 等式两端在 $[0,2]$ 上积分.

$$\Rightarrow \int_0^2 f(x) dx = \frac{8}{\int_0^2 f(x) dx} \cdot \int_0^2 x dx.$$

$$\Rightarrow \int_0^2 f(x) dx = 4. \Rightarrow f(x) = 2x \quad (x \geq 0).$$

6. $xy' = y(\ln y - \ln x) \Rightarrow y' = \frac{y}{x} \ln \frac{y}{x}$.
 令 $\frac{y}{x} = u$, 则 $\frac{dy}{dx} = x \frac{du}{dx} + u$, 代入 $x \frac{du}{dx} + u = u \ln u$.
 $\Rightarrow \frac{du}{u \ln u - u} = \frac{dx}{x} \Rightarrow \int \frac{du}{u \ln u - u} = \int \frac{dx}{x} \Rightarrow \ln |\ln u - 1| = \ln |Cx|$.
 故 $\ln u - 1 = Cx$, $\ln \frac{y}{x} - 1 = Cx \Rightarrow y = x e^{Cx+1}$.
7. 将 x 视为 y 的函数, 原式化为 $\frac{dx}{dy} = \frac{x+y^2}{y} = \frac{x}{y} + y$.
 令 $\frac{x}{y} = u$, 则 $u + y \frac{du}{dy} = u + y \Rightarrow \frac{du}{dy} = 1 \Rightarrow u = y + C$.
 故 $\frac{x}{y} = y + C$, $x = y^2 + Cy$.
8. 由奇偶函数的性质. $(\frac{\tan x}{1+x^2}, \ln(x+\sqrt{x^2+1}), (e^x - e^{-x}) \cos x$ 均为奇函数).
 $M = \int_{-\frac{\pi}{4}}^{\frac{\pi}{4}} x^8 dx$, $N = \int_{-\frac{\pi}{4}}^{\frac{\pi}{4}} \sin^2 x dx$, $P = \int_{-\frac{\pi}{4}}^{\frac{\pi}{4}} \tan^4 x dx$.
 易知 $P > M > N$.
9. 原式 $= \int_0^{\sqrt{3}} \frac{(x^2-1) \arctan x}{x^2+1} dx = \int_0^{\sqrt{3}} (x^2-1) \arctan x dx + \int_0^{\sqrt{3}} \frac{\arctan x}{x^2+1} dx$.
 $= (\frac{1}{3}x^3 - x) \arctan x \Big|_0^{\sqrt{3}} - \frac{1}{3} \int_0^{\sqrt{3}} \frac{(x^2-3)x}{1+x^2} dx + \frac{1}{2} \arctan x \Big|_0^{\sqrt{3}}$
 $= -\frac{1}{3} \int_0^{\sqrt{3}} (x - \frac{4x}{1+x^2}) dx + \frac{\pi^2}{18} = -\frac{1}{3} \int_0^{\sqrt{3}} x dx + \frac{2}{3} \int_0^{\sqrt{3}} \frac{d(1+x^2)}{1+x^2} + \frac{\pi^2}{18}$
 $= -\frac{1}{2} + \frac{4}{3} \ln 2 + \frac{\pi^2}{18}$.

10. 设 $F(x) = (1-x) \int_0^x f(t) dt$, $x \in [0, 1]$.
 因 $f(x)$ 在 $[0, 1]$ 连续, 则 $F(x)$ 在 $[0, 1]$ 上连续, $(0, 1)$ 内可导, 且 $F(0) = F(1) = 0$.
 满足中值定理条件 (罗尔).
 $\therefore \exists \xi \in (0, 1)$, 使 $F'(\xi) = 0$. 且 $F'(\xi) = -\int_0^{\xi} f(t) dt + (1-\xi)f(\xi) = 0$.
 故 $\int_0^{\xi} f(t) dt = (1-\xi)f(\xi)$.
 下用反证法证明: $f(x) > 0$, 且单调时, ξ 唯一.
 若同时 $\exists \xi_1, \xi_2 \in (0, 1)$, $\xi_1 < \xi_2$ 满足.
 $\int_0^{\xi_1} f(t) dt = (1-\xi_1)f(\xi_1)$, $\int_0^{\xi_2} f(t) dt = (1-\xi_2)f(\xi_2)$.
 相减得, $\int_{\xi_1}^{\xi_2} f(t) dt = f(\xi_2) - f(\xi_1) - \xi_2 f(\xi_2) + \xi_1 f(\xi_1)$.
 $= (1-\xi_2)[f(\xi_2) - f(\xi_1)] - (\xi_2 - \xi_1)f(\xi_1)$.
 由所给条件, $\int_{\xi_1}^{\xi_2} f(t) dt > 0$.
 $(1-\xi_2)[f(\xi_2) - f(\xi_1)] - (\xi_2 - \xi_1)f(\xi_1) < 0$. 矛盾.
 $\therefore \xi$ 唯一.